接左unity freelance半年,你問我答

請唔請人

我係獨立工作者黎,亦都冇諗住開工作室

學左幾耐

其實我依加仲係學生黎

上堂學就學左大約半年,我學第一個月既時侯覺得學得太慢,然後開始一有時間就睇下相關既片同埋自己寫下d program出黎玩下

然後拎左d作品去見工又真係見得成

唔記得講,我本身都有幾種programming底

有無作品睇下

爸打本身讀咩？

主要做3d?定玩埋2d,vr,ar?

呢份就係我上個月交既EA
AR game黎,其他遊戲截圖有人想睇先再po

讀緊game and animation,唔係精programming都唔好揀,十個讀完九個冇工開

主做3d, 2d做過既作品一隻手數得哂

長期幫緊某公司寫緊d event用既VR同 AR 既 app,因為呢幾年VR同AR都幾流行下

黎緊會再幫間中學寫隻全3d既手機game

自己搵job完全無靠人脈

係香港接job真係識人好過識字
我基本上全部job都係人脈番黎

有無咩網介紹黎學下 定鳩睇就得

你有冇programming底?
如果有既話就真係鳩睇都得

如果冇我就推薦"陳間時光"呢個youtube channel,雖然d教學好多廢話,但係用左好多生活例子代入coding呢件事到,所以對完全冇底既人黎講幾易理解到

仲有個係"unity taiwan"
呢個youtube channel係官方channel黎,入面既教學可以學到概念,但係學唔到coding,因為佢直接比d code你,冇咩意思

見咩公司請unity developer, 定係見工做freelancer#

可以留Tg問野嗎？新手

點解唔學unreal

應該咁講啦,香港做freelancer好麻煩,一星期至少要番公司一兩日,冇得交貨日先交貨或者上水,所以我依加每個星期基本上要走兩三間唔同既公司

@UnityChan

我都有Unreal底,雖然不及Unity

但係最主要既問題係,兩個唔同既Engine既用途都不一,Unreal主打光影同粒子細節度,所以比較食效能,做APP唔太適合

相反Unity比人屌D畫面柒既原因係佢主打跨平台,所以效能方面做得好好

其次就係香港好少Job係做Unreal,因為Unreal真係九成做Game一成自由發揮
而Unity就係五五波,做唔做Game都得既

有無咩 state machine library同埋 network library介紹?

unity support邊隻networking系統? 用唔用到 個隻?

留名學野 我都係係fevawork到學 不過自己識畫cg圖 但唔知有冇個優勢到

我就一般都係用Photon或者Golang呢兩種,一黎Photon泛用性高,二黎Golang支援架設多人伺服器,所以我都係玩呢兩種

可以用,如果唔係要做到一隻好大型既線上遊戲,已經夠做

就一定用到,既asset開放比所有使用者

係邊到都係架啦～

我去試過一堂,我覺得佢地講d野太流,不過都係叫做實戰為主既

cg圖其實都有優勢呀,因為如果真係做Game既時侯需要做Level Design,而呢部份基本上都係靠畫出黎做一個平面既設計圖,PM傾好哂先開工

其次啦,係UI同3D Model方面,都好需要畫圖,如果係Build卡通風格既Model係好需要人手畫Texture

State Machine 呢， 有無用開咩library?

呢個反而少接觸,都係用Unity內置既Finite,暫時為止未有遇到大問題=

巴打黎緊接個隻中學3D game 收佢幾錢

想大約知下咩市價

btw 巴打係隻秋? one man band 做哂 game/art/level/story/network design?

我冇咁勁

我係做programming,level design同埋network
基本上其他野都係PM佢地傾完再同我講番

至於中學個個唔講住先,因為未confirm既,就以我之前幫另一間中學做既vr app黎講,隻app主要係播一段英文或者係播片然後尋物,有限時有計分(當然係vr視點)

實收都有五位數既,做就大約2個禮拜

我自己就興趣所致, 私底下寫過兩隻 2D game, 當然係無乜graphic, 淨係 dem到gameplay mechanism 個款, 自己玩下無搞咁多

做VR/AR 難度會唔會高好多?

唔知上面位巴打介唔介意我講出黎
上面位巴打依加都問緊我關於2D character control,其實2D game複雜程度不下於3D

我都係興趣係寫Program所以先做呢行

graphic就無咩所謂既,反正唔係我地要處理

而VR同AR兩款我認為AR難度在於處理Scan呢一部份,其他都只係同做普通3D Game一樣

而普通VR亦都唔係好難,最難係做user friendly呢部份,因為VR係使用方面有好大限制
但係你話Gear或者VIVE呢類型既VR既話就緊係站於難度既頂端啦

巴打好利害

我未同人夾過, 覺得要夾仲難過自己一腳踢, 自己一個諗D野點行個logic已經R爆頭 (當然係因為我廢)

淨係3D model, 貼圖, gameplay, UI 呢D要夾好已經好難, 莫講話將兩個人寫既code 擺埋一齊行

同人夾基本上都要一段時間磨合既
冇人係石頭爆出黎就識coding既,coding呢d慢慢黎就得架喇
相反design方面就比較睇個人既概念

巴打會自己畫model 定用asset store 個啲

我頂多可以bulid下場,model就真係唔識所以都係asset store為主

當然亦都有同其他人夾既model

巴打係咩地方搵工見?

香港無乜gaming studio

第一份job係學校推薦既,跟住之後個d有係學校介紹又有係之前公司介紹

基本上係香港比較少game方面既job可以做,大多數做都係小遊戲(roadshow)為主
所以gaming studio我都好少接觸

VTC?

係,不過都係個句,讀完十個有九個冇工開

香港呢行實在太窄, 睇下人地外國 d studio 幾撚正

初初都有諗住將興趣發展成事業, 因為一黎可以Home office, 二黎就算考慮移民唔住香港, 例如台灣, 都可以賺香港既錢係第二度洗, 襟洗好多

但係計一計條數, 如果我將學寫game 既時間, 擺番係自己做開個行度, 效益應該大好多

就咁放棄左

agger,應該咁講,係亞洲地區真係做Game呢行都係乞食多

除非入到大公司或者你自己開studio但係你又做到成績出黎啦,不過1000個人入面有幾多個係真係做到就唔講啦

不過真係睇自己興趣,我自己覺得我依加夠我洗而又做得幾開心,所以暫時都會繼續做落去

至於移民我都有諗過,不過至少係香港做多幾年,搵多d經驗先

搭單問樓主有冇web freelance介紹

呢樣又真係冇,Sorry

姐係用你用開邊隻web Socket

.NET,因為方便,加上我接時黎講仲未做過D好高同一時點負荷量高既Program